1 

POLITIQUE DE CONFIDENTIALITÉET SUR LES COOKIES 

NOTRE POLITIQUE DE CONFIDENTIALITÉ EN UN COUP D’ŒIL 

1. QUI  SOMMES-NOUS ? Nous sommes Zara France, S.A.R.L. et Industria de Diseño Textil, S.A. (INDITEX, S.A.) et nous traitons vos données à caractère personnel en qualité de coresponsables du traitement. C’est-à-dire que nous assurons conjointement la prise en charge du traitement et la protection de vos données personnelles. Plus d’infos. 

2. POUR QUOI UTILISONS-NOUS VOS DONNÉES PERSONNELLES ? Entre autres finalités, nous utiliserons vos données (obtenues online  ou  personnellement)  pour gérer  votre  enregistrement comme  utilisateur, gérer l’achat de  produits ou de services, répondre à vos questions ainsi que pour l’envoi de communications personnalisées, si vous le souhaitez. Plus d’infos.  

3. QUEL  EST  LE  FONDEMENT  DU  TRAITEMENT  DE  VOS DONNÉES  PERSONNELLES ? Nous  sommes  compétents  pour traiter  vos données pour diverses raisons. La plus importante est qu’elles sont nécessaires pour exécuter le contrat que vous avez conclu avec nous lors de votre inscription et en faisant un achat ou en profitant d’un de nos services ou fonctionnalités, bien qu’il y ait d’autres raisons qui nous autorisent à le faire, comme l’intérêt de répondre à vos questions ou le consentement que  vous  nous  avez  donné  pour  vous  adresser  nos  newsletters,  entre autres. Plus d’infos. 

4. AVEC   QUI PARTAGEONS-NOUS   VOS   DONNÉES   ? Nous partageons  vos  données  avec  des  prestataires  de  services  qui  nous  aident  ou  qui fournissent le support nécessaire, que ce soient des entreprises du Groupe Inditex ou des collaborateurs externes avec lesquels nous avons conclu un accord. Plus d’infos. 

5. VOS DROITS. Vous disposez d’un droit d’accès, de rectification et de suppression de vos données personnelles. Dans certains cas, vous avez aussi d’autres droits, par exemple le droit de vous opposer au traitement de vos données ou le droit à la portabilité, dont une description plus détaillée sera faite ci-dessous. Plus d’infos. 

Nous vous invitons à lire ci-dessous notre Politique de confidentialité et sur les cookies dans son intégralité pour bien comprendre l’utilisation que nous ferons de vos données à caractère personnel et les droits dont vous disposez concernant celles-ci. 

2 

AVANT DE COMMENCER... 

• Dans  cette Politique de  confidentialité  et  en  matière  de  cookies,  vous  trouverez toutes  les informations  pertinentes appliquées à l’utilisation que nous  faisons  des  données  personnelles  de  nos clients et utilisateurs, indépendamment du canal ou du moyen (en ligne ou physiquement) que vous utilisez pour interagir avec nous.  

• Pour  obtenir  des informations sur l’utilisation que nous faisons des cookies  et  des  dispositifs  similaires susceptibles d’être installés sur les terminaux de nos clients et utilisateurs, nous vous recommandons de consulter notre Politique en matière de cookies.  

• Nous  sommes  transparents sur  ce  que  nous  faisons  avec  vos  données,  pour  vous  permettre  de comprendre les implications des traitements mis en œuvre ou les droits que vous avez sur vos données : 

o Toutes les informations sont mises à votre disposition, de façon permanente, dans cette Politique de confidentialité et sur les cookies que vous pouvez consulter à votre gré. o Des informations concernant chaque traitement de vos données personnelles vous seront aussi fournies au fur et à mesure que vous interagissez avec nous. 

• Voici quelques noms que nous utiliserons dans cette Politique de confidentialité et sur les cookies : 

o Quand nous parlons de notre Plateforme, il s’agit en général d’un quelconque des canaux ou des moyens, numériques ou personnels, que vous avez utilisé pour interagir avec nous. Les principaux sont les suivants : 

▪ Notre site web. ▪ Notre Appli, c’est-à-dire l’application mobile que vous avez téléchargé sur votre dispositif ou celles que nous pouvons utiliser dans notre Plateforme. ▪ Physiques, dans l’un de nos Magasins physiques. 

QUI EST RESPONSABLE DU TRAITEMENT DE VOS DONNÉES PERSONNELLES ? 

Les responsables du traitement de vos données personnelles sont : 

▪ ZARA FRANCE, S.A.R.L., société qui vend actuellement en France les produits de la marque ZARA (ci-dessous, « ZARA FRANCE ») : 

o Adresse postale: 80, Avenue des Terroirs de France, 75012 Paris, France. o E-mail du Délégué à la protection des données : dataprotection@zara.com  

▪ INDUSTRIA  DE  DISEÑO  TEXTIL,  S.A. (Inditex,  S.A),  société  mère  du  Groupe  Inditex  (ci-dessous, « INDITEX ») :  

o Adresse postale: Avda. de la Diputación, Edificio Inditex, 15143, Arteixo (A Coruña), Espagne. o E-mail du Délégué à la protection des données : dataprotection@zara.com  

Autrement dit, tant ZARA FRANCE comme INDITEX (ci-dessous, conjointement « Nous » ou les « Coresponsables du traitement »), sommes Coresponsables du traitement. C’est ainsi que, conjointement, nous avons établi des directives et nous assurons la prise en charge du traitement et de la protection de vos données personnelles. 

3 

POUR QUOI UTILISONS-NOUS VOS DONNÉES PERSONNELLES ? 

Nous traiterons certaines de vos données en fonction des produits, des services ou des fonctionnalités dont vous souhaitez disposer à chaque moment. En général, celles-ci seront les suivantes : 

▪ vos données d’identification (par exemple, votre prénom, votre nom de famille, votre image, la langue et le pays depuis lequel vous interagissez avec nous, les données de contact, etc.) ; ▪ l’information économique  et  de  paiement (par  exemple,  vos  données  de  paiement  ou  de  carte  de paiement, l’information sur vos achats, vos commandes, vos retours, etc.) ;  ▪ les  données  de connexion,  de  géolocalisation  et  de  navigation (par  exemple,  les  données  de localisation, le numéro d’identification du dispositif ou l’identifiant publicitaire, etc.) ; ▪ l’information commerciale (par exemple, si vous êtes abonné à notre newsletter),  ▪ les données sur vos goûts et vos préférences.  

Quand  nous  vous  demandons  de  saisir  vos  données  personnelles  pour  permettre  votre  accès  à  l’une  des fonctionnalités ou l’un des services de la Plateforme, n’oubliez pas que certaines cases seront marquées comme obligatoires, puisqu’il s’agit de données dont nous avons besoin pour assurer le service en question ou pour vous permettre d’accéder à cette fonctionnalité. Ainsi, si vous décidez de ne pas nous fournir ces données, il est possible que votre enregistrement comme utilisateur ne puisse pas être conclu avec succès ou que vous ne pourrez pas profiter de ces services ou de ces fonctionnalités. 

Dans certains cas, il est possible qu’un tiers nous ait fourni des informations vous concernant en utilisant une fonctionnalité ou un service sur la Plateforme, par exemple en vous envoyant une carte-cadeau ou en expédiant une commande à votre adresse. Dans de tels cas, nous ne traiterons vos données que si elles sont pertinentes pour  cette  fonctionnalité  ou  ce  service,  comme  indiqué  dans  la  présente  Politique  de  confidentialité  et  sur  les cookies. 

Dans d’autres cas, il est possible que nous collections des informations passivement, puisque nous sommes susceptibles d’utiliser des outils de suivi comme des cookies de navigateurs et d’autres technologies similaires sur notre Plateforme et dans les communications que nous vous envoyons. 

En fonction de votre manière d’interagir avec notre Plateforme, vos données personnelles seront traitées pour les finalités suivantes : 

FINALITÉ En savoir plus 

1\. Pour gérer votre inscription comme utilisateur de la Plateforme 

Si vous décidez de vous inscrire comme utilisateur de notre Plateforme, nous aurons besoin de traiter vos données pour vous identifier comme utilisateur de   celle-ci   et   pour   vous   permettre d’accéder aux   différents   types   de fonctionnalités, de produits et de services qui sont à votre disposition en tant qu’utilisateur inscrit. Vous pouvez supprimer votre compte d’utilisateur inscrit en nous contactant via le Service client. 

Nous vous  informons par  la présente  que les données que  nous recueillons concernant votre activité, qui ont été collectées par les différents canaux de la Plateforme et qui incluent vos achats, resteront liées à votre compte afin que l’ensemble des informations puisse être consulté en même temps. 

4 

FINALITÉ En savoir plus 

2\. Pour la mise en œuvre, l’application et l’exécution du contrat d’achat ou de services conclu avec nous dans la Plateforme  

Cette finalité inclut le traitement de vos données, en particulier pour : 

▪ Vous   contacter pour   des   mises   à   jour   ou   des   informations concernant  les  fonctionnalités,  les  produits  ou  les  services conclus, y compris l’envoi d’enquêtes de qualité sur les produits ou les services fournis. 

▪ Gérer le paiement des produits que vous achetez, indépendamment du moyen de paiement utilisé. Par exemple : 

▪ Si, lors de l’achat d’un de nos produits à travers le site web ou l’appli, vous choisissez d’activer la fonctionnalité d’enregistrement de vos données de paiement et de votre adresse d’expédition pour  de  futurs  achats (lorsque cette fonction est disponible), nous aurons besoin de traiter les données  indiquées  pour  l’activation  et  la  mise  en  œuvre  de  cette fonctionnalité. Le consentement pour l’activation de cette fonctionnalité permet que vos données de paiement soient automatiquement affichées lors  des  achats  postérieurs  pour  ne  pas  avoir  à  les  saisir  dans  chaque nouveau processus. Ils seront considérés valides et en vigueur pour des achats postérieurs. Vous pourrez modifier ou supprimer vos données de paiement   à   tout   moment   à   travers   la   section   correspondante   à l’information de paiement, soit sur votre compte d’utilisateur inscrit du site, soit à travers la section Mon compte l’appli. 

▪ Activer les mécanismes nécessaires en vue de prévenir et détecter des  utilisations  non  autorisées  de  la  Plateforme (pendant  le processus d’achat et de retour ainsi qu’en cas d’éventuelles fraudes contre  vous-mêmes  et/ou  contre  nous,  par  exemple). Si  nous pensons que la transaction peut être frauduleuse ou si nous décelons un  comportement  inhabituel  qui  indique  une  tentative  d’utilisation frauduleuse de nos fonctionnalités, produits ou services, ce traitement peut  notamment  avoir  pour  conséquences  de  bloquer  la  transaction ou de supprimer votre compte d’utilisateur. 

▪ Gérer d’éventuels échanges ou retours après l’achat et gérer des demandes  d’information  sur  la  disponibilité  d’articles,  la réservation  de  produits  par  le  biais  de  la  Plateforme,  ou  vous fournir les services liés à la fonctionnalité Personal Tailoring, selon la disponibilité de ces options à chaque moment. 

▪ À des fins de facturation et pour mettre à votre disposition les tickets et les factures des achats effectués sur la Plateforme. 

▪ Vous  garantir  l’utilisation  d’autres   fonctionnalités   ou   services disponibles, tels que l’achat, la réception, la gestion et l’utilisation de la Carte  cadeau ou  du Ticket  cadeau,  ainsi  que  pour  vous  faciliter l’accès et l’utilisation du Wifi mis à la disposition de nos clients dans les magasins physiques. 

▪ Pour  être  en  mesure  de  vous proposer, par le biais de l’Appli, des services spécifiques (tels que la recherche d’articles, la réservation 

5 

FINALITÉ En savoir plus 

d’une cabine d’essayage, etc.) disponibles dans certains magasins physiques,  nous  pouvons  traiter  vos  données  de  localisation  et  de contact. 

3. Pour répondre aux demandes ou requêtes réalisées à travers les canaux du Service client  

Nous ne traitons que les données personnelles strictement nécessaires pour gérer ou résoudre votre requête ou votre demande. 

Si vous nous contactez par téléphone, l’appel peut être enregistré à des fins de contrôle de la qualité afin que nous puissions répondre à votre demande. 

Si  l’option est  disponible  et que vous choisissez d’utiliser  WhatsApp pour communiquer  avec  le  Service  clientèle,  nous  partagerons  votre  numéro  de téléphone  avec  WhatsApp  Inc.  (une  société  établie  aux  États-Unis)  pour confirmer   que   vous   êtes   un   utilisateur   de   ce   service.   Nous   vous recommandons  de  vérifier  vos  paramètres  de  confidentialité  et  de  lire  la politique  de  confidentialité  de WhatsApp afin d’obtenir des informations plus détaillées  sur  l’utilisation  que  WhatsApp  fait  des  données  à  caractère personnel des utilisateurs qui utilisent ses services. 

Si l’option est disponible et que vous choisissez de communiquer avec le Service  clientèle  via  le  service  de  chat  d’un  réseau  social  ou  d’un  autre partenaire, certaines de vos données à caractère personnel, telles que votre nom ou votre nom d’utilisateur, seront importées de votre réseau social ou de votre compte partenaire. En outre, gardez à l’esprit que les données que vous soumettez sur ce service seront à la disposition de votre réseau social ou du partenaire et soumises à leurs politiques de confidentialité, c’est pourquoi nous vous recommandons de vérifier vos paramètres de confidentialité et de lire les politiques de confidentialité du réseau social ou du partenaire pour obtenir des informations  plus  détaillées  sur  l’utilisation  qu’ils  font  de  vos  données personnelles lors de l’utilisation de leurs services. 

4. Pour des finalités de marketing Cette   finalité   inclut   le   traitement   de   vos   données,   soumis   à   votre consentement, en particulier pour : 

▪ Personnaliser   les   services   que   nous   vous   proposons et nous permettre  de  vous  offrir  des  recommandations  en  fonction  de  vos interactions avec nous sur la Plateforme et une analyse de votre profil utilisateur (par exemple sur la base de votre achat et l’historique de navigation). 

▪ Si vous êtes abonné à notre Newsletter, nous traiterons vos données personnelles   pour gérer   votre   abonnement,  y  compris  l’envoi d’information ciblée sur nos produits ou nos services à travers divers moyens (comme la messagerie électronique ou les SMS). De même, nous  pourrons  vous  transmettre  cette  information  à  travers  des notifications  push  si  celles-ci ont  été  activés  dans  votre  dispositif mobile.  

▪ Nous voulons donc attirer votre attention sur le fait que ce traitement de données comporte l’analyse de votre profil d’utilisateur ou de client pour  déterminer  quelles  sont  vos  préférences  et  quels  sont 

6 

FINALITÉ En savoir plus 

donc les produits ou les services plus appropriés à votre style pour vous  envoyer  des  informations.  Par  exemple,  sur  la  base  de  votre historique  d’achat  et  de  navigation  (c’est-à-dire  en  fonction  des articles sur lesquels vous avez cliqué), nous vous proposerons des produits qui selon nous pourraient vous intéresser et, si vous êtes un utilisateur   inscrit,   nous   vous   fournirons   la   fonctionnalité   de « récupération  du  panier ». Veuillez  lire  notre  Politique  sur  les cookies pour plus d'informations.  

▪ N’oubliez-pas que vous   pouvez   vous   désabonner   de   la Newsletter  à  tout  moment et  sans  aucun  coût  dans  la  section « Newsletter »  de  la  Plateforme,  ainsi  qu’à  partir  des  indications fournies  dans  chaque  communication.  Si  vous  ne  voulez  plus recevoir  de  notifications  push, vous pouvez  désactiver  cette  option sur votre dispositif.  

▪ Vous montrer des publicités sur Internet que vous pouvez voir lorsque vous visitez des sites et des applis, par exemple sur les réseaux sociaux. Les publicités que vous voyez peuvent être aléatoires, mais en d'autres occasions, il peut s'agir de publicités se rapportant à vos préférences ou achats et historique de navigation.  

▪ Si  vous  utilisez  les  réseaux  sociaux,  nous  pourrons  fournir  aux entreprises avec lesquelles nous collaborons certaines informations afin qu’elles puissent vous montrer des publicités de notre marque et,  de  manière  générale, vous  proposer,  ainsi qu’aux utilisateurs comme  vous,  des publicités qui  tiennent  compte de votre  profil  sur lesdits réseaux sociaux. Si vous souhaitez des renseignements sur l’utilisation de vos données et le fonctionnement de la publicité sur les réseaux sociaux, nous vous recommandons de consulter la politique  de  confidentialité  des  réseaux  sociaux  sur  lesquels  vous avez un profil.  

▪ Nous  utilisons  aussi vos  données  pour  procéder à  des  mesures  et effectuer  des  analyses  sectorielles  concernant  les  publicités  que nous  montrons  aux  utilisateurs  sur  certaines  plateformes  de  nos partenaires. À  cet  effet  nous  collaborons  avec  ces  tiers  qui  nous offrent  la  technologie  nécessaire  (comme  par  exemple,  cookies, pixels, SDK (kit de développement logiciel)) pour utiliser ces services. N’oubliez pas que, bien que nous ne fournissions pas de données personnelles  d’identification  à  ces  collaborateurs,  nous  leur fournissons chaque fois un certain type d’identifiant (par exemple l’identifiant publicitaire associé au dispositif, un identifiant associé à un cookie, etc.). Si vous souhaitez plus de renseignements à ce sujet, veuillez  consulter  notre  Politique  sur  les  cookies.  De  même,  vous pouvez  réinitialiser  votre  identifiant  publicitaire  ou  désactiver  les publicités   personnalisées   sur   votre   dispositif   en   réglant   vos préférences dans la section Paramètres de votre dispositif.  

7 

FINALITÉ En savoir plus 

▪ De  même,  vous  pouvez  réinitialiser  votre  identifiant  publicitaire  ou désactiver les publicités personnalisées sur votre dispositif en réglant vos  préférences  dans  la  section  Paramètres  de  votre  dispositif. Enrichissement des données : lorsque nous recueillons vos données personnelles   provenant   de   sources   variées,   nous   pouvons   les regrouper dans certains cas afin de mieux comprendre vos besoins et vos préférences par rapport à nos produits et services (y compris dans le but d'analyser, de générer des profils d'utilisateurs, d'effectuer des études   marketing,   des   enquêtes   de   qualité   et   d'améliorer   nos interactions avec nos clients). C’est le cas par exemple lorsque nous combinons vos informations, si vous avez un compte enregistré et, en utilisant  la  même  adresse  e-mail  associée  à  votre  compte,  vous effectuez un achat en tant qu’invité, ou lorsque nous associons les informations   qui   sont   collectées   automatiquement   (comme   les adresses IP et MAC ou les métadonnées) avec les informations que vous nous avez fournies directement par le biais de votre activité sur la  Plateforme  ou  dans  un  de  nos  magasins  (par  exemple,  des informations  liées  à  vos  achats,  aussi  bien  dans  des  magasins physiques qu’en ligne, vos préférences, etc.).  

▪ Mettre en place des actions promotionnelles (par exemple, pour la réalisation de concours ou l’envoi de votre liste d’articles conservés à l’adresse électronique que vous nous indiquerez). En participant à une action  promotionnelle,  vous  nous  autorisez  à  traiter  les  données fournies en fonction de chaque action promotionnelle et à pouvoir les communiquer à travers divers moyens tels que les réseaux sociaux ou la   Plateforme   elle-même.   Les   bases légales   de   chaque   action promotionnelle   dans   laquelle   vous   participez   seront   à   votre disposition, avec une information plus détaillée sur le traitement de vos données. 

▪ Diffuser  sur  la  Plateforme,  ou  à  travers  nos  canaux  des  réseaux sociaux, des photos ou des images que vous avez partagé de manière publique, si vous nous donnez votre consentement pour le faire. 

5\. Analyse d’utilisabilité et de qualité pour l’amélioration de nos services 

Quand  vous  accédez  à  notre  Plateforme,  vous  êtes  informé  que  nous traiterons vos données de navigation à des fins d’analyse et de statistique, c’est-à-dire pour comprendre la façon dont les utilisateurs interagissent avec notre Plateforme et avec les actions mises en œuvre sur d’autres sites web et applis, afin de pouvoir améliorer nos services. Veuillez lire notre Politique en matière de cookies pour plus d’informations. 

De  même,  nous  réalisons  parfois  des actions  et  des  enquêtes  de  qualité destinées à connaître le degré de satisfaction de nos clients et utilisateurs et pour détecter les domaines dans lesquels améliorer nos performances. 

8 

QUEL EST LE FONDEMENT DU TRAITEMENT DE VOS DONNÉES PERSONNELLES ? 

Le fondement juridique  qui nous permet de traiter  vos données personnelles dépend de  la finalité  pour laquelle celles-ci sont traitées, conformément à ce qui est expliqué dans le tableau suivant : 

Finalité Fondement 

1\. Gérer votre inscription comme utilisateur de la Plateforme 

Le traitement de vos données est nécessaire pour l’exécution des termes régissant l’utilisation de la Plateforme. Autrement dit, le traitement de vos données personnelles est nécessaire pour vous inscrire comme utilisateur de la Plateforme, sinon cette inscription ne pourrait pas être gérée. 

Nous considérons que nous avons un intérêt légitime à lier à votre compte vos achats et les données collectées par différents canaux de la Plateforme sur votre activité. 

2\. Mise en œuvre, application et exécution du contrat d’achat ou de services 

Le traitement de vos données personnelles est nécessaire pour l’exécution du contrat d’achat ou  de  prestation  de  services  à  travers  lequel  nous sommes liés. 

L’activation  de  certains  traitements  de  données  associés  au  processus d’achat a lieu que si vous le demandez ou si vous l’autorisez, comme dans le cas de la conservation des données de paiement pour de futurs achats ou le traitement de données nécessaire pour scanner les tickets d’achats à travers la rubrique Wallet de l’appli ou pour vous fournir les fonctionnalités Bientôt   disponible /   Prochainement   (lorsque   ces   fonctionnalités   sont disponibles). Dans ces cas, la base sur laquelle nous traitons vos données personnelles est votre propre consentement. En outre, nous traitons vos données de localisation lorsque vous nous fournissez votre consentement, afin de vous proposer des services spécifiques via l’Appli lors de la visite de certains de nos magasins physiques. 

Nous  considérons  que  nous  avons  un intérêt  légitime à  réaliser  les vérifications nécessaires pour détecter et prévenir d’éventuelles fraudes ou utilisations  frauduleuses  de  la  Plateforme,  par  exemple,  quand  vous effectuez  un  achat  ou  un  retour.  Nous  estimons  que  le  traitement  de  ces données est dans l’intérêt de toutes les parties concernées : pour vous, car il nous permet de mettre en place des mesures pour vous protéger contre des  tentatives  de fraude commises par  des  tiers ;  pour  nous,  car  il  nous permet d'éviter des utilisations non autorisées de la Plateforme ; pour tous nos  clients  et  la  société  en  général,  car  il  protège  aussi  leur  intérêt  en garantissant que les activités frauduleuses sont découragées et détectées lorsqu'elles surviennent.  

9 

Finalité Fondement 

3\. Service client Nous  considérons  que  nous  avons  un intérêt  légitime à  répondre  aux demandes  ou  aux  requêtes  que  vous  nous  faites  à  travers  les  divers moyens  de  contact  existants.  Nous  estimons  que  le  traitement  de  ces données est aussi dans votre intérêt dès lors qu’il nous permet de gérer convenablement vos demandes et de répondre aux requêtes adressées.  

Quand  vous  nous  contactez,  en  particulier  pour  la  gestion  d’incidents concernant votre commande ou le produit/service acheté sur la Plateforme, le traitement est nécessaire pour l’exécution du contrat d’achat. Quand votre  demande  concerne  l’exercice  des  droits  sur  lesquels  nous  vous informons  ci-après,  ou  des  réclamations  visant  nos  produits  ou  nos services, nous sommes légalement autorisés à traiter vos données sur  la base du respect des obligations juridiques qui nous engage. 

4\. Marketing La  base  légitime  pour  traiter  vos  données  à  des  fins  de  marketing  est  le consentement que  vous  nous  donnez,  par  exemple  en  acceptant  de recevoir  des  informations  personnalisées  à  travers  divers  canaux,  quand vous autorisez l’envoi de notifications push sur votre dispositif, quand vous configurez les paramètres de confidentialité de votre dispositif, quand vous acceptez  les  cookies,  ou  quand  vous  acceptez  les  conditions  juridiques pour participer à une action promotionnelle ou pour publier vos photos sur la Plateforme ou nos canaux de réseaux sociaux.  

Pour  pouvoir  vous  proposer  des  services personnalisés  ou  vous  montrer des  informations  personnalisées,  que  ce  soit  sur  notre  Plateforme  ou  sur celle de tiers, ainsi que pour pouvoir prendre part à l’enrichissement des données, nous considérons que nous avons un intérêt légitime à réaliser un profilage avec les informations dont nous disposons sur vous (comme celles concernant votre navigation, vos préférences ou l’historique de vos achats) et les données à caractère personnel que vous nous avez fournies, comme la tranche d’âge ou la langue, car nous estimons que le traitement de ces données est aussi dans votre intérêt car il vous permet d’améliorer votre expérience utilisateur et d’avoir accès à des informations conformes à vos préférences.  

5\. Analyse de l'ergonomie et de qualité Nous   considérons   que   nous   avons   un intérêt   légitime à   analyser l’utilisabilité  de  la  Plateforme  et  le  degré  de  satisfaction  de  l’utilisateur puisque  nous  estimons  que  le  traitement  de  ces  données  est  aussi  dans votre intérêt puisque sa finalité est d’améliorer l’expérience d’utilisateur et d’offrir un service de meilleure qualité.  

10 

PENDANT COMBIEN DE TEMPS VOS DONNÉES SERONT-ELLES CONSERVÉES ? 

La durée de conservation de vos données dépend des finalités pour lesquelles elles sont traitées, comme expliqué ci-dessous : 

Finalité Durée de conservation 

1\. Gérer votre inscription comme utilisateur de la Plateforme 

Vos   données   seront   traitées   tant   que   vous   conserverez   la   qualité d’utilisateur  inscrit  (c’est-à-dire  jusqu’au  moment  où  vous  déciderez  de supprimer votre compte d’utilisateur). 

2\. La mise en œuvre, l’application et l’exécution du contrat d’achat ou de services 

Nous  traiterons  vos  données  pendant  le  temps  nécessaire  pour  gérer l’achat des produits ou des services que vous avez achetés, y compris tous éventuels retours, plaintes ou réclamations associés à l’achat du produit ou du service en particulier. 

Dans  certains  cas,  nous  traiterons  les  données  uniquement  jusqu’au moment  que  vous  aurez  décidé,  comme  dans  le  cas  des  données  de paiement  que  vous nous avez demandé de conserver pour d’éventuels futurs achats (lorsque cette fonction est disponible).  

3\. Service client  Nous traiterons vos données pendant le temps nécessaire pour répondre à votre requête ou votre demande. 

4\. Marketing  Nous traiterons vos données personnelles jusqu’à votre désabonnement ou l’annulation de votre souscription à la newsletter. 

De même, nous vous montrerons des publicités personnalisées jusqu’à ce que vous modifiiez les paramètres de votre dispositif, de votre navigateur et/ou de vos cookies de sorte que l’autorisation soit révoquée. 

Si  vous  participez  à  des  actions  promotionnelles,  nous  conserverons  vos données personnelles pendant 6 mois à compter de la fin de l’action.  

5\. Analyse de l'ergonomie et de qualité Nous  traiterons  vos  données  occasionnellement  pendant  la  durée  de réalisation d’une action ou d’une enquête de qualité en particulier ou jusqu’à la pseudonymisation de vos données de navigation. 

Indépendamment du traitement de vos données personnelles pendant la durée strictement nécessaire pour remplir la  finalité correspondante  comme  indiquée  ci-dessus,  celles-ci  seront  ensuite  conservées,  convenablement sauvegardées et protégées avec un accès restreint pendant le temps duquel la responsabilité pourrait être engagée suite  au  traitement,  en  exécution  de  la  réglementation  en  vigueur  à  chaque  moment.  Il  sera  procédé  à  la suppression des données personnelles une fois que les éventuelles actions de chaque cas seront prescrites.   

11 

VOS DONNÉES SERONT-ELLES PARTAGÉES AVEC DES TIERS ? 

Afin de remplir les finalités indiquées dans cette Politique de confidentialité et sur les Cookies, l’accès à vos données à  caractère  personnel  doit  être  autorisé  pour  les entités  du  Groupe  Inditex et  les tiers auxquels  nous  faisons appel pour vous offrir certains services, c’est-à-dire : 

▪ des établissements financiers,  ▪ des entités de détection et de prévention des fraudes,  ▪ des fournisseurs de services technologiques et d’analyse,  ▪ des fournisseurs et des  partenaires de services  liés à la logistique,  au transport et  à la livraison et/ou leurs établissements partenaires,  ▪ des fournisseurs de services liés au service client, ▪ des  fournisseurs  et  des  partenaires  de  services  liés  au marketing et  à  la  publicité,  tels  que  des agences  de  publicité,  des  partenaires  publicitaires  ou  des  réseaux  sociaux  qui,  dans  certains  cas, peuvent agir comme des responsables conjoints. 

Pour des raisons d’efficacité du service, certains de ces fournisseurs sont situés en dehors de l’Espace économique européen  dont  le  niveau  de  protection  des  données  personnelles  n’est  pas  comparable  à  celui  de  l’Union européenne, c’est notamment le cas des États-Unis. Dans ces cas, nous tenons à vous informer que le transfert de  vos  données  sera  effectué  avec  les garanties  appropriées  et  en  conservant  toujours  la  sécurité  de  vos données, à  l'aide  des  outils  internationaux  de  transfert  de  données  les  plus pratiques,  par  exemple  les  clauses contractuelles types et toutes les mesures complémentaires pertinentes, dont le contenu peut être consulté au lien suivant : https://ec.europa.eu/info/law/law-topic/data-protection/data-transfers-outside-eu/model-contracts-transfer-personal-data-third-countries_en. 

Dans l’éventualité où nous vendrions ou transférions la totalité ou une partie de notre entreprise ou de nos actifs à une autre société au sein ou à l’extérieur du Groupe Inditex, ou dans l’éventualité  où toute autre opération commerciale serait mise en œuvre à la suite de restructurations de l’entreprise, nous pourrions divulguer vos données personnelles à l’acquéreur potentiel de cette entreprise ou de ces actifs. Si une telle vente ou un tel transfert avait  lieu, nous nous efforcerions de persuader le cessionnaire d’utiliser les données personnelles que vous nous avez fournies conformément à notre Politique de confidentialité et sur les cookies. Dans ce cas, nous estimons que nous avons un intérêt légitime à la réorganisation de notre structure d’entreprise. 

En outre, si vous choisissez d’utiliser la Plateforme sur différents marchés (c’est-à-dire  en  créant  des  comptes d’utilisateurs enregistrés sur différents marchés avec la même adresse e-mail),  nous  pourrions  avoir besoin  de divulguer ou de transférer les informations liées à votre compte ou à votre activité aux entreprises de la marque opérant sur ces marchés, dans la mesure où elles sont directement impliquées dans la réalisation de l’un des objectifs décrits au paragraphe 2. Nous considérons que cela est nécessaire conformément à nos préférences et à nos intérêts communs. 

Uniquement dans le cas d'achat de produits Zara Home par le biais de la Plateforme ZARA, Nous communiquerons les données personnelles nécessaires à ZARA HOME FRANCE, S.A.R.L. (la société qui opère actuellement en France les ventes de ZARA HOME) afin de mettre en œuvre, d’appliquer et d’exécuter l'achat. L'adresse postale de la société est la même que celle indiquée pour ZARA FRANCE au point 1 de ce document et l'adresse e-mail du Délégué à la protection des données est dataprotection@zarahome.com. La base juridique sur laquelle repose cette communication de données est l'exécution du contrat d'achat comme énoncé au point 3 de cette Politique de confidentialité. La période établie pour la conservation des données est aussi énoncée au point 4 de cette Politique de  confidentialité  et  l'information  concernant  la  communication  de  vos  données  et  comment  exercer  vos  droits quand vous nous fournissez vos données personnelles est énoncée aux points 5 et 6 respectivement. 

12 

QUELS SONT VOS DROITS QUAND VOUS NOUS FOURNISSEZ VOS DONNÉES ? 

Nous nous engageons à respecter la confidentialité de vos données personnelles et à garantir l’exercice de vos droits. En tant que Coresponsables, nous avons convenu que ceux-ci peuvent être exercés sans aucun coût en nous  adressant  un  courrier  électronique  à une  adresse  de  courrier  unique dataprotection@zara.com,  en indiquant simplement le motif de votre demande et le droit que vous voulez exercer. Si nous considérons nécessaire de pouvoir vous identifier, nous pourrons vous demander une copie d’une pièce d’identité.  

En outre, nous pouvons vous offrir la possibilité d’exercer vos droits et de définir vos préférences en matière de confidentialité lors de l’utilisation de certains de nos services, ou en mettant à votre disposition des canaux spécifiques au sein de notre Plateforme. 

Indépendamment de la finalité ou de la base légale en vertu de laquelle nous traiterons vos données, vous avez particulièrement droit à : 

• Nous demander l’accès aux données dont nous disposons sur vous. Nous vous rappelons que si vous êtes  utilisateur inscrit  de  la  Plateforme,  cette  information  peut  aussi  être  consultée  dans  la  section correspondante à vos données personnelles.  • Nous demander la rectification des données dont nous disposons déjà. Nous vous rappelons que si vous êtes utilisateur inscrit de la Plateforme, vous pouvez aussi accéder à la section correspondante à vos données personnelles de votre compte pour modifier ou mettre à jour vos données personnelles. Dans tous les cas, n’oubliez-pas qu’en nous fournissant vos données à caractère personnel de manière active  et  par  toute  voie,  vous  vous  assurez  que  celles-ci  sont  vraies  et  exactes  et  que  vous  vous engagez à nous communiquer tout changement ou modification de celles-ci. Tout dommage ou toute perte causée à la Plateforme ou au responsable de la Plateforme ou à tout autre tiers au motif d’une communication d’information erronée, inexacte ou incomplète dans les formulaires d’enregistrement relève  de la compétence exclusive de l’utilisateur. Nous vous prions de ne pas oublier qu’en règle générale,  vous  ne  devez  fournir  que  vos  propres  données  et  non  celles  de  tiers,  sauf  dans  les  cas permis par cette Politique de confidentialité et sur les Cookies.  • Nous demander de supprimer vos données dans la mesure où ils ne sont plus nécessaires pour la finalité pour laquelle nous aurions pu avoir besoin de les traiter, d’après ce qui a déjà été indiqué ci-dessus, ou pour lesquels nous ne sommes plus compétents pour le faire.  • Nous demander de limiter le traitement de vos données, ce qui implique que, dans certains cas, vous pouvez nous demander de suspendre momentanément le traitement des données ou de les conserver au-delà du temps nécessaire si vous en avez besoin.  • Fournir des directives concernant la conservation, l'effacement ou la communication de vos données personnelles après votre décès. 

Si vous nous avez donné votre consentement pour le traitement de vos données pour  une quelconque finalité, vous avez  aussi  le  droit  de  le  retirer  à  tout  moment.  Certaines  façons  de  retirer  votre  consentement  sont expliquées au point 2 où nous expliquons les finalités du traitement de vos données. 

Si vous ne souhaitez pas que nous envoyions des informations à des tiers pour qu'ils vous montrent des publicités, vous  pouvez  modifier  vos  préférences  sur  votre  dispositif  et  modifier  les  paramètres  des  cookies  sur  votre navigateur, vérifier la politique de confidentialité et les paramètres des réseaux sociaux sur lesquels vous avez un profil, ou nous envoyer un e-mail à l’adresse indiquée ci-dessus nous informant de votre demande. 

Tel que cela a été expliqué au paragraphe 3, quand le traitement de vos données est fondé sur votre consentement ou l’exécution du contrat, vous aurez aussi le droit de demander la portabilité de vos données personnelles. Ceci veut dire que vous aurez le droit de recevoir les données personnelles que vous nous avez fournies dans un 

13 

format structuré, d’utilisation courante et lisible par une machine, afin de pouvoir le transmettre directement à une autre entité, pour autant que cela soit techniquement possible. 

Par ailleurs, si le traitement de vos données est fondé sur notre intérêt légitime, vous aurez aussi le droit de vous opposer au traitement de vos données. 

En dernier lieu,  nous vous informons  de votre droit  à présenter une réclamation auprès de  la correspondante autorité de contrôle en matière de protection des données, en particulier : 

▪ Agence espagnole de protection des données personnelles : https://www.agpd.es/portalwebAGPD/index-ides-idphp.php ▪ L’autorité du pays où est installée la société retail du pays : https://edpb.europa.eu/about-edpb/board/members_en  

QU’ARRIVE-T-IL SI VOUS NOUS FOURNISSEZ DES DONNÉES DE TIERS OU SI UN TIERS NOUS FOURNIT VOS DONNÉES ? 

Nous proposons des fonctionnalités ou des services requérant le traitement des données à caractère personnel d’un tiers que vous, en tant qu’utilisateur ou client, devez nous fournir, comme dans le cas de l’activation et de l’envoi d’une Carte cadeau ou la gestion de la demande d’un Ticket cadeau (lorsque ces fonctions sont disponibles), ou lorsque vous autorisez un tiers à retirer une commande dans nos magasins ou établissements partenaires. Si vous nous fournissez des données à caractère personnel relatives à des tiers ou s’il est nécessaire que nous les demandions afin qu’un tiers puisse retirer une commande en votre nom, vous nous assurez que ceux-ci ont été informés des finalités et de la façon dont nous avons besoin de traiter leurs données à caractère personnel.  

Si un tiers nous a fourni vos données ou vous les avez fournies vous-même du fait d’une fonction ou d’un service demandé par l’un de nos utilisateurs, nous les utiliserons pour gérer la fonction ou le service en question dans chaque cas, dans les limites des finalités énoncées dans la présente Politique de confidentialité et sur les cookies, dont le lien est toujours présent dans toutes nos communications.  

CHANGEMENTS DE LA POLITIQUE DE CONFIDENTIALITÉ ET SUR LES COOKIES 

L’information contenue dans cette Politique de confidentialité et de Cookies peut être modifiée si nous le jugeons utile. Le cas échéant, ceci vous sera notifié par plusieurs voies à travers la Plateforme (par exemple une bannière, une fenêtre pop-up ou une notification push), ou même communiqué à votre adresse électronique si le changement en  question  est  particulièrement  important  pour  votre  confidentialité,  de  manière  à  vous  permettre  de  revoir  les changements, évaluer ceux-ci et, s’il y a lieu, vous opposez ou vous retirer d’un service ou d’une fonctionnalité. Dans tous les cas, nous vous suggérons de relire cette Politique de confidentialité et sur les cookies de temps en temps afin de prendre connaissance d’éventuels changements mineurs ou de l’introduction d’une amélioration interactive, sachant qu’elle constituera toujours un repère permanent d’information concernant notre site et notre appli. 

INFORMATION SUR LES COOKIES 

Nous utilisons des cookies et des dispositifs similaires, sous réserve de votre consentement,  pour  faciliter  votre navigation  sur  la  Plateforme, pour connaître votre façon d’interagir avec nous et, dans certains cas, pour vous proposer des publicités adaptées à vos habitudes de navigation. Nous vous prions de lire notre Politique sur les cookies  pour  connaître  plus  en  détail  les  cookies  et  les  dispositifs  similaires  que  nous  utilisons,  leur  finalité, comment gérer vos préférences, ainsi que d’autres informations pertinentes.  

14 

POLITIQUE EN MATIERE DE COOKIES  AVANT DE COMMENCER... 

Vous trouverez dans cette Politique en matière de cookies des informations concernant notre utilisation des cookies et  des  dispositifs  similaires  installés  sur  les  terminaux  de  nos  clients  et  utilisateurs. L’utilisation de cookies peut parfois  être  liée  au traitement  de  données  à  caractère  personnel.  Nous  vous  recommandons  ainsi  de  consulter notre Politique de confidentialité, accessible sur notre Plateforme, si vous souhaitez obtenir des informations sur la manière dont nous utilisons les données à caractère personnel de nos clients et utilisateurs, sur la manière de faire valoir vos droits ou sur la terminologie que nous utilisons lorsque nous nous référons à notre Plateforme (site web, appli ou magasins physiques).  

INFORMATIONS SUR LES COOKIES 

Qu’est-ce qu’un cookie ? 

Un cookie est un petit fichier de texte qu’un site web, une appli ou toute autre plateforme stocke sur votre ordinateur, tablette, smartphone ou autre dispositif similaire, avec des informations sur votre navigation ou utilisation, comme une étiquette qui identifie votre appareil. Les cookies sont nécessaires, par exemple, pour faciliter la navigation et pour savoir comment les utilisateurs interagissent avec les plateformes, afin de les améliorer. Ils sont également très utiles afin de proposer de la publicité selon les préférences de l’utilisateur, ainsi que pour d’autres objectifs détaillés ci-dessous. Les cookies n’endommagent pas votre ordinateur ou dispositif. 

Quand nous évoquons les « cookies », nous faisons aussi référence à d’autres technologies similaires pour installer et/ou collecter des informations, telles que les flash cookies, web beacons ou bugs, pixels, HTML5 (stockage local), et  à  des  technologies  SDK  pour  les  applications.  Le  terme  « cookies » s’applique également à l’utilisation des techniques de fingerprinting, ces techniques de combinaison d’informations qui nous aident à identifier votre appareil.  Ces  technologies  fonctionnent  parfois  conjointement  avec  des  cookies  pour  collecter  et  stocker  des informations, soit pour vous fournir certaines fonctionnalités ou services sur notre Plateforme, soit pour afficher de la publicité de tiers en tenant compte de votre navigation.  

Cette  explication  est  un résumé à titre d’information de ce que l’on entend par cookies. Les cookies que nous utilisons  spécifiquement  sont  détaillés  dans  le  panneau  de  configuration  des  cookies,  accessible  sur  notre Plateforme. 

Quels types de cookies existe-il ? 

Merci de lire cette section pour avoir un aperçu du type de cookies qui peuvent être utilisés dans un environnement en ligne. 

En fonction du propriétaire des cookies, ils peuvent se classer comme suit :  

a. Cookies internes : Ce sont ceux qui sont envoyés à l’ordinateur ou au dispositif de l’utilisateur depuis un appareil ou un domaine géré par le propre éditeur, et à partir duquel la plateforme ou le service demandé par l’utilisateur est offert. 

b. Cookies de tiers : Ce sont ceux qui sont envoyés à l’ordinateur ou au dispositif de l’utilisateur depuis un appareil ou un domaine qui n’est pas géré par l’éditeur, mais par une autre entité qui traite les données obtenues par le biais des cookies. 

En fonction de l’objectif des cookies, ils peuvent se classer comme suit : 

a. Cookies strictement nécessaires (techniques) : Ce sont ceux qui permettent à l’utilisateur de naviguer sur un site web, une plateforme ou une application et d’utiliser les différentes options ou services proposés. Par exemple, le contrôle du trafic, l’identification des données ou pour la connexion, l’accès aux sections 

15 

ou contenus à accès restreint, la mémorisation des éléments qui composent une commande, l’exécution du processus d’achat d’une commande, la gestion des paiements, le contrôle des fraudes liées à la sécurité du  service,  l’utilisation  d’éléments  de  sécurité  lors  de  la  navigation,  la  demande  d’inscription  ou  de participation à un événement, le stockage de contenus pour la diffusion de vidéos ou de sons, la mise en place de contenus dynamiques (par exemple, une animation pour le chargement d’un texte ou d’une image) ou  le  partage  de  contenus  par  le  biais  des  réseaux  sociaux.  Les  cookies  techniques,  étant  strictement nécessaires, sont téléchargés par défaut quand ils permettent d’afficher la plateforme ou d’assurer un service demandé par l’utilisateur. 

b. Cookies de fonctionnalité ou de personnalisation : Ces cookies sont ceux qui permettent de mémoriser des informations afin que l’utilisateur accède au service ou à la plateforme avec certaines caractéristiques qui peuvent différencier son expérience de celle des autres utilisateurs. Par exemple, la langue, le nombre de résultats à afficher lorsque l’utilisateur effectue une recherche, l’aspect ou le contenu du service selon le type de navigateur de l’utilisateur  ou la région depuis laquelle il accède au service, etc. Le refus de ces cookies peut entraîner un ralentissement du site web ou des recommandations mal adaptées. 

c. Cookies d’analyse : Ce sont ceux qui permettent de déterminer le nombre d’utilisateurs,  les  sections visitées  dans  la  plateforme  et  la  façon  dont  ils  interagissent  avec  celle-ci, afin de mesurer et d’analyser statistiquement  comment  les  utilisateurs  font  usage  de  la  plateforme  ou  du  service,  pour  introduire  des améliorations basées sur l’analyse des données de cette utilisation.  

d. Cookies de publicité comportementale : Ce sont ceux qui stockent des informations sur le comportement des utilisateurs, obtenues par l’observation continue de leurs habitudes de navigation, permettant de créer un profil spécifique pour montrer des publicités leur correspondant. Ces cookies permettent la gestion, de la manière la plus efficace possible, des espaces publicitaires inclus par l’éditeur, directement ou en collaboration avec des tiers.  

Pourquoi utilisons-nous des cookies sur notre Plateforme ?  

Les cookies sont une partie essentielle du fonctionnement de notre Plateforme. L’objectif principal de nos cookies est de rendre votre expérience de navigation la plus agréable et efficace possible. Ils sont, par exemple, employés pour  se  souvenir  de  vos  préférences  (langue,  pays)  pendant  la  navigation  et  lors  de  vos  futures  visites.  Nous utilisons  nos  cookies  également  pour  améliorer  constamment  nos  services  et  notre  Plateforme,  ainsi  que  pour proposer des publicités personnalisées en fonction de vos habitudes de navigation. 

Les informations recueillies dans les cookies nous permettent, par ailleurs, d’améliorer notre Plateforme grâce à des  estimations  sur  des  données  statistiques  et  des  modèles d’utilisation (nombre de visites, rubriques les plus visitées,  durée  de  la  visite,  etc.),  de  connaître  par  des  indicateurs  statistiques  la  manière  dont  les  utilisateurs interagissent avec la Plateforme afin d’améliorer nos services, ainsi que d’adapter la Plateforme aux  intérêts de chacun, d’accélérer les recherches, etc. 

Nous pouvons quelquefois utiliser des cookies pour obtenir des informations qui nous permettent d’afficher, à partir de notre Plateforme, des plateformes de tiers ou par tout autre moyen, de la publicité basée sur l’analyse de vos habitudes de navigation (produits visités, sections consultées, etc.).  

En tout état de cause, les cookies que nous utilisons ne stockent jamais d’informations sensibles telles que des mots de passe, des données de carte de crédit ou de débit, etc.  

Comment puis-je gérer l’utilisation des cookies sur cette Plateforme ?  

Dans le panneau de configuration des cookies, accessible à tout moment sur notre Plateforme, vous pouvez obtenir toutes les informations concernant les cookies y étant utilisés, ainsi que des informations sur l’objectif, la durée et la gestion (propre ou par des tiers) de chacun d’entre eux, afin que vous puissiez gérer l’activation et la désactivation de l’utilisation des cookies qui ne sont pas strictement nécessaires au fonctionnement de la Plateforme. 

16 

Enfin,  si  vous  naviguez  sur  Internet,  vous  pouvez  désactiver  les  cookies  dans  votre  navigateur.  Nous  vous indiquons comment le faire dans les navigateurs les plus populaires : • Google Chrome 

• Internet Explorer 

• Mozilla Firefox 

• Safari 

Cette possibilité de ne pas utiliser de cookies peut se réaliser à tout moment.  

N’oubliez pas que votre gestion du panneau de configuration des cookies et votre option de refuser les cookies sont  spécifiques  à  chaque  navigateur  que  vous  utilisez.  Par  conséquent,  si  vous  choisissez  de  configurer  les cookies d’une certaine manière sur un appareil et que vous souhaitez que votre option soit appliquée de manière similaire sur un autre appareil, vous devrez activer la même option pour cet autre appareil. 

En outre, concernant les cookies de tiers destinés à fournir de la publicité basée sur vos intérêts, veuillez noter que certains tiers peuvent être membres de l’un des programmes d’autorégulation énumérés ci-dessous, en matière de publicité comportementale en ligne, avec les options d’exclusion volontaire correspondantes :  • Network Advertising Initiative (NAI) - http://www.networkadvertising.org/choices/  

• Google Analytics - https://tools.google.com/dlpage/gaoptout 

Qui utilise les informations stockées dans les cookies ?  

Nous utilisons exclusivement les informations stockées dans les cookies de notre Plateforme, à l’exception de ceux identifiés au point 2 comme « cookies de tiers », qui sont utilisés et gérés par des entités externes pour nous fournir des services visant à améliorer nos services et l’expérience de l’utilisateur lors de sa navigation sur notre Plateforme. Vous trouverez des informations détaillées dans le panneau de configuration des cookies, accessible à tout moment sur notre Plateforme.  

Pour de plus amples informations sur le traitement de vos données à caractère personnel dans le cadre de notre collaboration avec des tiers et de celles impliquées dans des transferts internationaux, nous vous recommandons de lire notre Politique de confidentialité accessible sur notre Plateforme, ainsi que les politiques de confidentialité / paramètres de confidentialité de ces tiers collaborateurs accessibles via leurs plateformes.
